陳文敏：國安法下是有罪推定 質疑唱歌舉旗何以分裂國家 提醒政府威嚇和鎮壓只會適得其反

大學生涯上到陳文敏堂，可以算係最幸運嘅一件事

港大法律學院公法講座教授陳文敏認為，《港區國安法》涉及不少定義模糊的權力，令執法者有空間濫權，認為不應以保護國家安全為名，合理化威權統治或任意使用權力。陳文敏在港大法律學院一個論壇上，舉出《港區國安法》多條條文，指當中的定義含糊，有可能牴觸《公民權利和政治權利國際公約》，例如列明除非法官信納被告不會繼續危害國家安全，否則不得保釋。他質疑幾乎是有罪推定，而非無罪推定，認為不應利用還柙作為懲罰。而《港區國安法》內多項字眼，例如「國家機密」、「 國家安全」及「勾始外國勢力」均沒有清晰定義。

陳文敏說，不明白為何唱歌、舉旗或叫口號可視作分裂國家，指《港區國安法》沒有明確訂明分裂國家的行為。如果示威者日後改用其他口號或字眼代替，甚至用白紙示威，當局是否亦要禁止。他說不會質疑保護國家安全的需要，認為政府贏得人民信任和尊重，正是國家安全的最佳保障，威嚇和鎮壓只會適得其反。

五毛開始進場恐嚇，大家可唔可以幫手撐住呢個以歷史傳播知識嘅Channel

甚至用白紙示威，當局是否亦要禁止

「光復香港，時代革命」有罪嗎？看政府及警隊搬石頭砸自己的腳

陳文敏呢單野上算係咁

原來巴打都有上陳文敏堂

希望陳教授只係講正直說話
而唔係信港共重有可能同你講法治

清醒嘅人都知
共產黨就係威權統治，就係要係香港行獨裁禁異見

其實佢咁講姐係條條文 同香港普通法有衝突
咁D法官點解唔出聲? 就係因為奶共奶支?

因為香港既法官從來只在乎自己係咪特權階級

點解無人入紙司法覆核？
國安法明顯違反曬基本法保障言論自由(27)、ICCPR (39)嘅條文
亦過唔到「相稱性測試」（唔係 “no more than necessary”)
就算法治已死都要俾張死亡証佢

國安法話佢大過基本法
你司法覆核已經違反左國安法

佢唔俾司法覆核呢樣就已經違反咗基本法第35條（市民有權起訴政府）、第19條（香港法院對香港所有案件均有審判權）

國安法話佢大過基本法

樓主曲線哂自己HKU LLB?

政府要加速

陳sir唔駛提佢地

佢呢個講法本身已經違反咗基本法
法院要宣布呢句嘢違憲、無效

國安法話法院冇解釋權

//第十四條 香港特別行政區維護國家安全委員會的工作不受香港特別行政區任何其他機構、組織和個人的干涉，工作信息不予公開。香港特別行政區維護國家安全委員會作出的決定不受司法覆核。

第六十二條 香港特別行政區本地法律規定與本法不一致的，適用本法規定。

第六十五條 本法的解釋權屬於全國人民代表大會常務委員會。//

你覺得有JR屬於基本法附件一部份嘅《港區国安法》會有合理成功嘅機會? 原訟庭實會話自己連jurisdiction都無啊

點解附件可以話咁就咁咁你再整一件law話override國安法又得？

國安法話法院無解釋權呢條本身就係違憲
違反基本法第19條（香港法院對所有香港案件有審判權）
應該宣布呢條違憲、應予廢除

不是已經講過國家安法凌駕於基本法麼？

可惜你學到既野好快就不適用
要由頭學過D相反既理論同現實

就係話要宣布呢句嘢違憲

你問得出其實幾天真
人大大過支那憲法
你喺唔喺人大？
你喺人大想點override都得

咁此Post 已完，大家唔洗再討論

人大話佢冇就冇 點解咁簡單既野你可以唔明

成唔成功一回事
但對根據附件三訂嘅法律一定有jurisdiction
當年吳恭邵案就係審根據附件三訂立嘅《國旗條例》
已經有曬案例

唔可以用常理去理解呢個先天有嚴重缺陷嘅憲法系統
其實基本法嘅解釋權唔係司法機構獨有 咁佢地已經無實質而有效嘅constitutionality review能力

法院可以避重就輕，唔直接宣布廢除國安法
而係頒下declaratory relief:
宣布國安法嘅字眼只可以解讀為不與《基本法》牴觸嘅意思、同埋與香港法律制度相適應（proportionality test)

人大要釋法，只可以廢除香港基本法/廢除香港法律制度

《國旗條例》係經本地立法嘅產物 而《港區国安法》係人大常委直接頒佈嘅法例 而基本法最終解釋權就喺人大常委度 成件事根本就係個paradox 咁司法機構點用違憲去推反個可以解釋憲法嘅機構所訂嘅法例 呢個係成個憲制嘅先天缺陷

推

因為唔係香港政府立

我比個例子你，你自己估班狗官會唔會避重就輕

(侯任終審法院首席法官)張舉能亦就人大釋法《基本法》第104條，問及代表梁頌恆的資深大律師潘熙對於釋法的立場，並指釋法內容清楚列明宣誓無效令議員直接喪失資格，沒有重新宣誓的機會。潘熙回應指釋法與本案無關，又指是次人大釋法並非解釋法例，而是修改法例，認為上訴庭不應受此釋法限制。

張舉能反駁稱，香港實行一國兩制，香港實行普通法，質疑「到底有何依據批評實行大陸法的中國內地對此釋法並非『真釋法』而是修改法例，這是自大、囂張及放肆」、反問「基於甚麼理據上訴庭不應受此約束？」

係香港讀法律既將來同係中國讀法律一樣

樓主好自為之

就係話就算法治已死都要頒死亡証
法官俾人踩到上心口都要繼續做狗
唔夠膽宣布佢違憲
咁樣應該最後一個話法治未死嘅人都無嘢好講

同一間U同一個dept竟然有條撚屌叫陳弘毅

你開籌旗一定有人夾錢
不過首先要過班dead body個關

我覺得佢一定會避重就輕唔咁直接宣布佢廢除嘅喇
只不過起碼要宣布字眼要用唔牴觸基本法嘅方法解讀啦
引入相稱性測試等等
如果呢句都唔夠膽講 班狗官唔該去死

十年前就話解釋唔清楚既地方，
到今日就加新法律條款凌駕基本法

我認同應該申請JR 但結果顯然易見
根本問題唔係出在於班法官度而係個畸形嘅憲政制度
當所謂嘅終審法院唔係法律問題上嘅最高權力機構 咁法治就一早無「生存」過啦

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

陳文敏已犯國安法

公民黨應該入紙啦
佢俾人鬧唔肯信法治已死 咁唔該做返少少野

讀法律個班人會唔會開始覺得讀香港法律等於讀屎片，所謂既法律等於我就係法律，黨既指示就係法律。
身為教授只可以指出矛盾之處，但無力反對

向支那講法律指出矛盾之處
e句野本身都好矛盾下

乜撚野違憲
人大就係支那最高權力機構

因為驚佢出手就做都唔做？